<document xml:lang="fas" id="no_id"><header><title/><genre code="admin"/><author><unknown/></author><wordcount>1621</wordcount><conversion_status type="standard"/><availability><free/></availability><submitter name="Kevin Brubeck Unhammer" email="unhammer@fsfe.org"/><multilingual><language xml:lang="nob"/><language xml:lang="fas"/></multilingual><origFileName>http://www.udir.no/globalassets/upload/pp_tjenesten/ppt_persisk_informasjon.pdf</origFileName><parallel_text xml:lang="eng" location="ppt_engelsk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="nno" location="ppt_nynorsk-informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="nob" location="ppt_norsk_bokmal_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="rus" location="ppt_russisk_informasjon.pdf"/><parallel_text xml:lang="sma" location="sorsamisk.pdf"/><parallel_text xml:lang="smj" location="lulesamsisk-2.pdf"/><parallel_text location="ppt_arabisk_informasjon.pdf" xml:lang="ara"/><parallel_text location="ppt_vietnamesisk_informasjon.pdf" xml:lang="vie"/><parallel_text location="ppt_sorani_informasjon.pdf" xml:lang="ckb"/><parallel_text location="ppt_urdu_informasjon.pdf" xml:lang="urd"/><parallel_text location="ppt_fransk_informasjon.pdf" xml:lang="fra"/><parallel_text location="ppt_somalisk_informasjon.pdf" xml:lang="som"/><parallel_text location="ppt_tyrkisk_informasjon.pdf" xml:lang="tur"/><parallel_text location="ppt_polsk_informasjon.pdf" xml:lang="pol"/><metadata><uncomplete/></metadata><version>XSLtemplate $Revision$; file-specific xsl  Revision; common.xsl  $Revision: 154948 $; </version></header><body><p xml:lang="nob"><em type="italic">U</em><em type="bold">ﯽﺗﻳﺑﺭﺗ ﺭﻭﻣﺍ ﻭ ﯽﺳﺎﻧﺷ ﻥﺍﻭﺭ ﺕﺎﻣﺩﺧ  </em></p>
<p xml:lang="nob">( ﻭ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ ،ﺵﺭﻭﺭﭘ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ ﻩﺭﻭﺎﺷﻣ ﻭ ﯽﺳﺎﻧﺷﺭﺎﮐ ﻥﺎﮔﺭﺍ ﮏﻳ PP – ﺯﮐﺭﻣﺕﺎﻣﺩﺧ  ﺕﺎﻣﺩﺧ ﯽﺗﻳﺑﺭﺗ ﺭﻭﻣﺍ ﻭ ﯽﺳﺎﻧﺷ ﻥﺍﻭﺭ )</p>
<p xml:lang="nob">PP –ﯽﺗﺣﺍﺭ ﻥﺎﮐﺩﻭﮐ ﺭﻳﺯ ﻥﺳ ﯽﻧﻭﻧﺎﻗ ﻪﺳﺭﺩﻣ ،ﻥﺗﻓﺭ ﺵﻧﺍﺩ ﻥﺍﺯﻭﻣﺁ ﻊﻁﻘﻣ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﻪﻳﺎﭘ ﻭ ،ﻥﺎﺗﺳﺭﻳﺑﺩ ﯽﻣ ﺩﺷﺎﺑ .ﺕﺎﻣﺩﺧ ﺯﮐﺭﻣ    ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﺱﺎﺳﺍ ﺭﺑ PP –ﯽﻧﻻﺎﺳﮔﺭﺯﺑ ﺍﺭ ﺯﻳﻧ ﻪﮐ ﺯﺎﻳﻧ ﻪﺑ ﺵﺯﻭﻣﺁ ۀﺭﻭﺩ ﻪﻳﺎﭘ ،ﺩﻧﺭﺍﺩ یﺭﺎﻳ ﯽﻣ ﺩﻫﺩ .یﺎﻬﺗﻳﻟﺎﻌﻓ ﻥﻳﺍ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ  ﺩﻭﺑﻬﺑ ﺕﻬﺟ ﺭﺩ ﺱﺭﺍﺩﻣ / ﺎﻬﻧﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ﻪﺑ ﮏﻣﮐ یﺍﺭﺑ ﯽﺻﺻﺧﺗ ﻊﺟﺭﻣ ﮏﻳ  PP – ﯽﻣ ﺩﺷﺎﺑ .ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ (Oppll.) ﺵﺭﻭﺭﭘ ﻭ</p>
<p xml:lang="nob">ﺕﻳﻌﺿﻭ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﻥﺁ ﻪﺗﺳﺩ ﺯﺍ ﻥﺎﮐﺩﻭﮐ ﺎﻳ ﺵﻧﺍﺩ ﯽﻧﺍﺯﻭﻣﺁ ﻪﮐ یﺎﻫﺯﺎﻳﻧ ﻩژﻳﻭ ،ﺩﻧﺭﺍﺩ ﯽﻣ ﺩﺷﺎﺑ .</p>
<p xml:lang="nob">    <em type="bold">PP –  ﺯﮐﺭﻣﺕﺎﻣﺩﺧ    </em></p>
<p xml:lang="nob">            ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻁﻳﺣﻣ ﻭ ﯽﻫﻭﺭﮔ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﺕﻳﺭﻳﺩﻣ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ ﺍﺭ ﺱﺭﺍﺩﻣﻭ ﺎﻬﻧﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ،ﺭﮕﻳﺩ ﺕﺎﻣﺩﺧ ﺭﺑ ﻩﻭﻼﻋ ﺩﻧﺍﻭﺗ ﯽﻣ<em type="bold">.</em>      ﺩﻧﮐ ﺩﺎﺷﺭﺍ ﻭ ﯽﻳﺎﻣﻧﻫﺍﺭ. </p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>   ﺭﺩ ﺩﺭﻭﻣ ﺵﺭﺗﺳﮔ ﯽﻧﺎﻣﺯﺎﺳ ﻭ ﯽﺻﺻﺧﺗ ﺱﺭﺍﺩﻣ ﺍﺭ یﺭﺎﻳ ﯽﻣ ﺩﻫﺩ. <em type="bold">  .</em>ﯽﺗﺭﻭﺻ ﺭﺩ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﻪﮐ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﺩﻳﺎﻣﻧ ﺏﺎﺟﻳﺍ ﻪﺑ ﺕﺑﺳﻧ ، ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﯽﺳﺎﻧﺷﺭﺎﮐﻳﺎﻣﻧ ﻡﺍﺩﻗﺍ.ﺩ  ﻭﺎﻬﻧﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ﺱﺭﺍﺩﻣﻭ ﺍﺭ  </p>
<p xml:lang="nob">ﺭﺩ ﺩﺭﻭﻣ  ﻪﻣﺯﻻ ﺕﻼﻳﻬﺳﺗ ﺩﺎﺟﻳﺍیﺍﺭﺑ ﺵﻧﺍﺩ ﯽﻧﺍﺯﻭﻣﺁ ﻪﮐ ﺯﺎﻳﻧ  ﻥﺁ ﻪﺑ،ﺩﻧﺭﺍﺩ  ﻩﺭﻭﺎﺷﻣ ﻭ ﯽﻳﺎﻣﻧﻫﺍﺭﻳﻣ.ﺩﻧﮑ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.  </em>ﻣﺁ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﺎﺑ ﻕﺑﻁﻧﻣ ﻭ ﺩﺷﺎﺑ ﯽﻣ یﺭﺍﺩﺭﻬﺷ ﻑﺭﻁ ﺯﺍ ﯽﻧﻭﻧﺎﻗ ﯽﮑﻣﮐ ﯽﺷﺯﻭ-  ﺕﺎﻣﺩﺧ ﻥﻳﺍ .ﺕﺳﺍ ﻩﺩﻳﺩﺭﮔ ﻡﻳﻅﻧﺗ ﺭﺩ ﺩﻧﺍﻭﺗﻳﻣ ﺢﻁﺳ </p>
<p xml:lang="nob">.ﺩﻧﻳﺎﻣﻧ ﻪﺋﺍﺭﺍ ﺍﺭ ﺕﺎﻣﺩﺧ ﻥﻳﺍ ﺄﮐﺭﺗﺷﻣ ﺩﻧﻧﺍﻭﺗ ﯽﻣ ﺎﻬﻧﺎﺗﺳﺍ ﻭ ﺎﻬﻳﺭﺍﺩﺭﻬﺷ .ﺩﻭﺷ ﻩﺩﺍﺩ ﺎﻫﺭﻬﺷ.</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>    ﻪﻔﻳﻅﻭ  ﺕﻭﮑﺳ ﻕﺣ ﻭ یﺭﺍﺩﺯﺍﺭ ﺍﺭ :ﺩﺭﺍﺩ  ﻑﺭﻁ ﺯﺍ ﻩﺭﺩﺎﺻ ﻝﻣﻌﻟﺍﺭﻭﺗﺳﺩ ﺱﺎﺳﺍ ﺭﺑ ،ﺩﺩﺭﮕﻳﻣ یﺭﻭﺁ ﻊﻣﺟ ﻪﮐ ﯽﺗﺎﻋﻼﻁﺍ ﻡﺎﻣﺗ      </p>
<p xml:lang="nob">       ﺕﻅﺎﻔﺣ ﺯﮐﺭﻣ،ﺕﺎﻋﻼﻁﺍ ﺭﺩ ﻝﺎﻧﺭﻭژ ﺹﻭﺻﺧﻣ ﺵﺩﻭﺧ یﺭﺍﺩﻬﮕﻧ ﺩﻭﺷﻳﻣ.                                                    ﺭﻬﺷ ۀﺩﻧﻫﺩ یﺭﺎﻳ ﯽﺳﺎﻧﺷﺭﺎﮐ ﻊﺟﺭﻣ ﮏﻳ ﻥﺍﻭﻧﻋ ﻪﺑ ،ﻩﺩﺷ ﺭﮐﺫﻥﺎﺗﺳﺍ ﻭ یﺭﺍﺩ oppll ﺭﺩ ﺩﺭﻭﻣ  ﯽﺳﺭﺭﺑﻕﺣ ﻭ ﯽﻳﺎﻬﻗﻭﻘﺣ ﻪﮐ ﺭﺩ    <em type="bold">.</em>        .ﺩﺷﺎﺑ ﯽﻣ  </p>
<p xml:lang="nob">:ﺩﻧﺭﻳﮔ ﯽﻣ ﯽﻳﺎﻣﻧﻫﺍﺭ ﺩﺭﺍﻭﻣ ﻥﻳﺍ ﺭﺩ PP ﺎﺗﺳﺍ ﻭ ﺎﻬﻳﺭﺍﺩﺭﻬﺷﺎﻬﻧ ﻩﻭﻼﻋ ﺭﺑ ﺕﺎﻣﺩﺧ ﺭﮕﻳﺩ ﺯﺍ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ-</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>   ﯽﺗﻳﺑﺭﺗ ﻭ ﯽﺷﺭﻭﺭﭘ یﺎﻬﮑﻣﮐ  ﻩژﻳﻭ ﯽﻧﻭﻧﺎﻗ ﻥﺳ ﻪﺑ ﻥﺩﻳﺳﺭ ﺯﺍ ﻝﺑﻗ ﺎﺗﻥﺩﻧﺍﻭﺧ ﺱﺭﺩ  ﻥﻭﻧﺎﻗ )-( </p>
<p xml:lang="nob">  (4a- 2<em type="bold">.</em>   ﺱﻳﺭﺩﺗ ﻩژﻳﻭ ﺭﺩ ﻪﺳﺭﺩﻣ )ﻥﻭﻧﺎﻗ - (ﻭ یﺍﺭﺑ ﯽﻧﻻﺎﺳﮔﺭﺯﺑ ﻪﮐ ﺯﺎﻳﻧ ﻪﺑ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﺭﺩ ﺢﻁﺳ ﻪﻳﺎﭘ ﺩﻧﺭﺍﺩ )ﻥﻭﻧﺎﻗ    </p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>   ﺭﺗﺩﻭﺯ ﻪﺑ ﻪﺳﺭﺩﻣ ﻥﺗﻓﺭ )ﻥﻭﻧﺎﻗ -، ﺩﻧﺑ ﻡﻭﺳ (  <em type="bold">  .</em> ﻥﻭﻧﺎﻗ) ﻥﺗﻓﺭ ﻪﺳﺭﺩﻣ ﻉﻭﺭﺷ ﻥﺗﺧﺍﺩﻧﺍ ﺏﻘﻋ- ﺩﻧﺑ ،( <em type="bold">.</em>   ) ﻝﻳﺻﺣﺗ ﻪﺑ ﺭﺎﺑﺟﺍ ﺯﺍ ﻥﺩﺭﮐ ﻑﺎﻌﻣﻥﻭﻧﺎﻗ -، ﺩﻧﺑ ( <em type="bold">.</em>   ﯽﻟﻻﻭﺭﮐ ﻥﺎﺑﺯ ﺵﺯﻭﻣﺁ ،ﻥﺩﻧﺍﻭﺧ ﺱﺭﺩ ﯽﻧﻭﻧﺎﻗ ﻥﺳ ﻪﺑ ﻥﺩﻳﺳﺭ ﺯﺍ ﻝﺑﻗ ) ﻪﻳﺎﭘ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻊﻁﻘﻣ ﺭﺩﻥﻭﻧﺎﻗ -( ۀﺭﻭﺩ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻭ  </p>
<p xml:lang="nob">ﻥﻭﻧﺎﻗ) ﻥﺎﺗﺳﺭﻳﺑﺩ-(</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>   ﻁﺧ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻝﻳﺭﺑ )ﻁﺧ ﻪﺗﺳﺟﺭﺑ ﺹﻭﺻﺧﻣ ﺎﻳﺎﻧﻳﺑﺎﻧﻥ( ﺭﮕﻳﺩ یﺎﻬﺷﺯﻭﻣﺁ ﻭ ﺭﺩ ﻊﻁﻘﻣ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻪﻳﺎﭘ )ﻥﻭﻧﺎﻗ -( ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻭ </p>
<p xml:lang="nob">ﻥﻭﻧﺎﻗ) ﻥﺎﺗﺳﺭﻳﺑﺩ ۀﺭﻭﺩ-(</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>     ﺵﺭﻳﺫﭘﺭﺑ ﻥﺎﺗﺳﺭﻳﺑﺩ ﻪﺑ  ﻥﻭﻧﺎﻗ) ﻩژﻳﻭ ﻁﻳﺍﺭﺷ ﺱﺎﺳﺍ-ﻡﺷﺷ ﺩﻧﺑ  ، ( <em type="bold">.</em>     ﻥﻭﻧﺎﻗ) ﯽﻧﺎﺗﺳﺭﻳﺑﺩ ﺵﺯﻭﻣﺁ ۀﺭﻭﺩ ﺭﺩ ﺱﻳﺭﺩﺗ ﺕﺎﻋﺎﺳ ﺵﻳﺍﺯﻓﺍ-  ﻭﻡﺟﻧﭘ ﺩﻧﺑ( </p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">ﻑﻳﺎﻅﻭ </em></p>
<p xml:lang="nob">ﻕﻳﻘﺣﺗ ﻭ ﯽﺳﺭﺭﺑ ﺯﺍ ﺩﻌﺑﮐ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩﻳﺎﻬﺷﻟﺎﭼ ﻪﮐ ﯽﻟﺎﺳﮔﺭﺯﺑ ﻭ ﻥﺍﻭﺟ ،کﺩﻭ    ﺭﺩ ﻝﻳﻟﺩ ﻥﻳﺍ ﻪﺑ ﻭ ﺩﻧﺭﺍﺩ ﯽPP –  ﺯﮐﺭﻣﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob">یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ .ﺩﻫﺩﻳﻣ ﯽﻳﺎﻣﻧﻫﺍﺭ ﻭ ﻩﺭﻭﺎﺷﻣ ،ﺩﻧﻭﺷﻳﻣ ﻝﮑﺷﻣ ﺭﺎﭼﺩ:ﺯﺍ ﺩﻧﺗﺭﺎﺑﻋ ﺎﻬﺷﻟﺎﭼ ﻥﻳﺍ ﺯﺍ ﯽﻳﺎﻫ ﻪﻧﻭﻣﻧ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>   یﺭﺎﺗﻔﮔ ﻭ ﻥﺎﺑﺯ ﺕﻼﮑﺷﻣ  <em type="bold">.</em>   ﯽﺻﺻﺧﺗ ﺕﻼﮑﺷﻣ ﺎﻳ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ ﯽﻟﻭﻣﻌﻣ ﺕﻼﮑﺷﻣ  <em type="bold">.</em>   ﻥﺗﺷﻭﻧ ﻭ ﻥﺩﻧﺍﻭﺧ ﺕﻼﮑﺷﻣ  <em type="bold">.</em>   ﺕﻼﮑﺷﻣ ﯽﺿﺎﻳﺭ ﺭﺩ <em type="bold">.</em>   ﯽﻫﺎﻔﺷ ﺭﻳﻏ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ ﺕﻼﮑﺷﻣ  <em type="bold">.</em>   ﺕﻼﮑﺷﻣ یﺯﮐﺭﻣﺗ <em type="bold">.</em>    ﺕﻼﮑﺷﻣ ﯽﻋﺎﻣﺗﺟﺍ ﻭ ﯽﻔﻁﺎﻋ <em type="bold">.</em>   ﺕﻼﮑﺷﻣ یﺭﺎﺗﻓﺭ <em type="bold">.</em>   ﺕﻼﮑﺷﻣ ﯽﻳﺍﻭﻧﺷ ﻭ ﺩﻳﺩ </p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">ﺱﺎﻣﺗ </em></p>
<p xml:lang="nob">یﻻﺎﺑ ﻥﺍﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ ﻥﻳﺩﻟﺍﻭ ،ﻝﺎﺳﺎﮔﺭﺍ ﺭﮕﻳﺩ ﻭ ﺱﺭﺍﺩﻣ ،ﺎﻬﻧﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ،  یﺍﺭﺑ ﺩﻧﻧﺍﻭﺗﻳﻣ ،ﯽﺗﺷﺍﺩﻬﺑ ﺭﺎﺗﺳﺭﭘ ﻝﺛﻣ ﺭﮕﻳﺩ ﯽﻟﺎﻣﺗﺣﺍ یﺎﻬﻧ</p>
<p xml:lang="nob">ﻪﺑ ﺯﮐﺭﻣ ﻥﻳﺍ .ﺩﻧﺭﻳﮕﺑ ﺱﺎﻣﺗ ﯽﻧﻻﺎﺳﮔﺭﺯﺑ ﻪﮐ ﺯﺎﻳﻧ ﻪﺑ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﺭﺩ ﺢﻁﺳ ﻪﻳﺎﭘ ﺩﻧﺭﺍﺩ ﺯﻳﻧ ،PP - ﻩﺭﻭﺎﺷﻣ ﻭ ﯽﻳﺎﻣﻧﻫﺍﺭ ﺎﺑ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ     ﺍﺭ ﻉﻭﺿﻭﻣ ﻥﻳﺍ ﻥﺍﻭﺗﻳﻣ ،ﺩﺭﺍﺩ ﺩﻭﺟﻭ ﯽﮐﺩﻭﮐ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ ﺎﻳ ﻭ ﺩﺷﺭ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ ﯽﻳﺎﻬﻳﻧﺍﺭﮕﻧ ﺭﮔﺍ .ﺩﻫﺩﻳﻣ یﺭﺎﻳ ﺕﺭﻭﺻ ﻪﺑ ﻪﮐ ﻥﻳﺍ ﺯﺍ ﻝﺑﻗ  .ﺩﺍﺩ ﻉﻼﻁﺍ PP -ﺕﺎﻣﺩﺧ ﯽﻣﺳﺭ ﺩﻳﺁﺭﺩ،ﺩﻭﺷ ﻩﺩﺍﺩ ﻉﺎﺟﺭﺍ ﺯﮐﺭﻣ ﻥﻳﺍ ﻪﺑ ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ ﯽﻧﻌﻳ ، ﺭﻭﻁﺑ ﻪﻧﺎﻣﺭﺣﻣ ﻪﺑ ﺯﮐﺭﻣ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold"> ﻉﺎﺟﺭﺍﺍﺩﻥﺩ </em></p>
<p xml:lang="nob">ﻉﺎﺟﺭﺍ ﻩﺩﺍﺩ ،ﺩﻭﺷ ﺩﻭﺷ ﯽﺳﺭﺭﺑ ﺩﻳﺎﺑ ﻪﮐ ﺎﻳﺁ ﻪﺳﺭﺩﻣ  ﺭﺩ ﺍﺭ ﺭﮕﻳﺩ یﺎﻬﻠﻣﻌﻟﺍﺭﻭﺗﺳﺩ PP – ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ ﻪﺑ ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ ﻪﮐ ﻥﻳﺍ ﺯﺍ ﻝﺑﻗ</p>
<p xml:lang="nob">ﺏﻭﭼﺭﺎﻬﭼﺕﺎﻧﺎﮑﻣﺍ ﻭ ﺕﺳﺍ ﻩﺩﺭﺑ ﺭﺎﮐ ﻪﺑ ﺩﻭﺧ ﺕﺍﺭﺎﻳﺗﺧﺍ. ﺭﺩ ﺩﺭﻭﻣ ﯽﮐﺩﻭﮐ ﻪﮐ ﺯﻭﻧﻫ ﻪﺑ ﻥﺳ ﻪﺳﺭﺩﻣ ﻥﺗﻓﺭ ﻩﺩﻳﺳﺭﻧ ،ﺕﺳﺍ ﺩﻳﺎﺑ ﺵﺯﺎﻳﻧ  .ﺩﻭﺷ ﻪﺗﻓﺭﮔ ﺭﻅﻧ ﺭﺩ ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ﺕﻼﻳﻬﺳﺗ ﻪﺑ ﻪﺟﻭﺗ ﻥﻭﺩﺑ</p>
<p xml:lang="nob">:ﻪﮐ ﺩﺎﺗﺳﺭﻓ PP – ﮏﻳ ﻥﺍﻭﺗﻳﻣ ﯽﺗﺭﻭﺻ ﺭﺩﻩﺩﻧﻭﺭﭘ ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﻭ ﻕﻳﻘﺣﺗ یﺍﺭﺑ ﺍﺭ ﻪﺑ  ﺕﺎﻣﺩﺧ ﺯﮐﺭﻣ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>    ﻪﺳﺭﺩﻣ ﺎﻳ / ﻭ ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ،ﻥﻳﺩﻟﺍﻭ .ﺩﺭﺍﺩﻧ ﺍﺭ ﺩﻭﺧ ﻥﺳ ﺏﺳﺎﻧﻣ ﻭ ﺭﺎﻅﺗﻧﺍ ﻝﺑﺎﻗ ﺩﺷﺭ کﺩﻭﮐ ﻪﮐ ﺩﻧﺷﺎﺑ ﻥﺍﺭﮕﻧ <em type="bold">.</em>    ﻩﺩﺷ ﻩﺩﺍﺩ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﺯﺍ ﯽﺑﻭﻠﻁﻣ ۀﺩﺎﻔﺗﺳﺍ کﺩﻭﮐ ﻪﮐ ﺩﺭﺍﺩ ﺩﻭﺟﻭ ﻥﺎﻣﮔ ﻭ ﮏﺷ ﻥﻳﺍﻭﺍ ﻪﺑ .ﺩﺭﺑ ﯽﻣﻧ </p>
<p xml:lang="nob">ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩﺎﻫ ﯽﺳﺭﺭﺑ ﺩﻧﻫﺍﻭﺧﺑ ﻪﺳﺭﺩﻣ ﺯﺍ ﺩﻧﻧﺍﻭﺗﻳﻣ ﻥﻳﺩﻟﺍﻭ ﺎﻳ ﺩﻫﺩ ﻡﺎﺟﻧﺍ ﺍﺭ ﻪﻣﺯﻻ ییﺍﺭﺑ ﻪﮑﻧﻳﺍ ﺹﺧﺷﻣ ﺩﻭﺷ ﻪﮐ  ﺎﻳﺁﺵﻧﺍﺩ ﺯﻭﻣﺁ ﺯﺎﻳﻧ</p>
<p xml:lang="nob">ﻪﺑ  ﺱﻳﺭﺩﺗ ﻩژﻳﻭ ،ﺩﺭﺍﺩ .ﺩﺭﺍﺩ ﺯﺎﻳﻧ ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ ﻥﻳﺍ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﻉﻭﻧ ﻪﭼ ﻝﺎﻣﺗﺣﺍ ﺕﺭﻭﺻ ﺭﺩ ﻭ</p>
<p xml:lang="nob">ﺩﻳﺎﺑ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﻝﻧﺳﺭﭘ:</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.  </em> .ﺩﺭﺍﺩ ﻩژﻳﻭ ﺱﻳﺭﺩﺗ ﻪﺑ ﺯﺎﻳﻧ یﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ ﺎﻳﺍ ﻪﮐ ﺩﻧﻧﮐ ﯽﺳﺭﺭﺑ </p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>    ﻪﺑ ﺭﻳﺩﻣ  ﻪﺳﺭﺩﻣﺭﺑﺧ  ﺩﻧﻫﺩ.ﺩﻣﺁ ﺵﻳﭘ یﺯﺎﻳﻧ ﻥﻳﻧﭼ ﺭﮔﺍ   </p>
<p xml:lang="nob">.ﺩﺷﺎﺑ ﻥﻳﺩﻟﺍﻭ ﻭ ﻪﺳﺭﺩﻣ / ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ﻥﻳﺑﺎﻣ یﺭﺎﮑﻣﻫ ﻝﺻﺎﺣ  ﺎﻳ ﻥﻳﺩﻟﺍﻭPP - ﺭﺗﻬﺑ ﺕﺳﺍ ﻪﮐ ﻉﺎﺟﺭﺍ ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ ﻪﺑ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ   .ﺩﻭﺷ ﻩﺩﺍﺩ ﻉﺎﺟﺭﺍ PP -ﺵﻧﺍﺩ ﺯﻭﻣﺁی  ) ﻪﮐیﻻﺎﺑ  ﻝﺎﺳ ﺩﺷﺎﺑ  (ﺩﻳﺎﺑ ﺕﻳﺎﺿﺭ ﺩﻧﻫﺩ ﻪﮐ ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ ﻪﺑ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob">PP - ﮥﻔﻳﻅﻭ ﻥﻳﻭﺩﺗ ﻝﺣﺍﺭﻣ ﻭ ﻝﻣﻌﻟﺍﺭﻭﺗﺳﺩ یﺎﻫ ﻁﻭﺑﺭﻣ ﻪﺑ ﯽﮕﻧﻭﮕﭼ ﻉﺎﺟﺭﺍ ۀﺩﻧﻭﺭﭘ کﺩﻭﮐ  /ﺵﻧﺍﺩ ﺯﻭﻣﺁ ﻪﺑ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ   ۀﺩﻬﻋ ﺭﺑ ﺭﻬﺷ.ﺩﺷﺎﺑ ﯽﻣ ﻥﺎﺗﺳﺍ ﻭ یﺭﺍﺩ ﻥﻳﺭﺗﻟﻭﺍﺩﺗﻣ  ﻡﺭﻓ ﻥﺩﺭﮐﺭﭘ ﺭﺎﮐ ﻥﻳﺍ یﺍﺭﺑ ﻩﻭﻳﺷﻉﺎﺟﺭﺍ ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ .ﺩﺷﺎﺑﻳﻣ</p>
<p xml:lang="nob">ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ  /ﻪﺳﺭﺩﻣ  ﯽﺷﺭﺍﺯﮔﯽﺗﻳﺑﺭﺗ ﻭ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﺩﺷﺭ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ کﺩﻭﮐ  /ﺵﻧﺍﺩ ﺯﻭﻣﺁ ، ﺍﺭﺟﺍ ﻪﺑ ﻝﺎﺣ ﺎﺗ ﯽﺗﺎﻣﻳﻣﺻﺗ ﻪﭼ ﻪﮑﻧﻳﺍ ﻭ ،ﻩﺩﻣﺁﺭﺩ  ﻭ ﻪﺗﺷﻭﻧﮥﻣﻳﻣﺿ ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ ﺩﻧﻫﺍﻭﺧ ﺩﺭﮐ.</p>
<p xml:lang="nob">یﺭﺍﺩﺭﻬﺷ ﺎﺑ ﺩﻳﻧﺍﻭﺗﻳﻣ ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ ﻉﺎﺟﺭﺍ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ ﺭﺗﺷﻳﺑ ﺕﺎﻣﻭﻠﻌﻣ ﺏﺳﮐ یﺍﺭﺑﻝﺣﻣ ﯽﮔﺩﻧﺯ ﺩﻭﺧ ﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ یﺍﺭﺑ ) ﺢﻁﺳ ﺱﺭﺍﺩﻣ ﻭ ﺎﻬﻧ</p>
<p xml:lang="nob">ﻥﺎﺗﺳﺍ ﺎﻳ (ﻪﻳﺎﭘ ( ﺎﻬﻧﺎﺗﺳﺭﻳﺑﺩ یﺍﺭﺑ) ﺱﺎﻣﺗ ﺩﻳﺭﻳﮕﺑ.</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">ﯽﺳﺭﺭﺑ ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ </em></p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">ﯽﺳﺭﺭﺑ ﻕﻳﻘﺣﺗ ﻭ </em></p>
<p xml:lang="nob">ﻩﺩﻧﻭﺭﭘ  ،ﺩﺭﮐ ﺕﻓﺎﻳﺭﺩ ﺍﺭ ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ یﺭﺎﮑﻣﻫ ﺎﺑ ﻥﻳﺩﻟﺍﻭ ﻪﮐ ﺩﻭﺷ ﺹﺧﺷﻣPP – ﺩﻳﺎﺑ ﺄﺗﺩﻋﺎﻗﺱﭘ ﺯﺍ ﻪﮑﻧﻳﺍ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob">ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﮏﻳ ﺭﺑ ﻩﻭﻼﻋ PP -ﺎﻳ ،ﻪﺳﺭﺩﻣ ﻥﺎﻫﺍﻭﺧ ﻪﭼ ﻉﻭﻧ ﯽﮑﻣﮐ ﺩﻧﺗﺳﻫ .ﺭﺗﺷﻳﺑ ﺕﺎﻗﻭﺍ ﺭﺎﺗﺳﺍﻭﺧ ﻥﻳﺍ ﺩﻧﺗﺳﻫ ﻪﮐ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob">ﯽﺻﺻﺧﺗ.ﺩﻫﺩ ﻪﺋﺍﺭﺍ ﺍﺭ ﻪﻣﺯﻻ ﯽﻳﺎﻣﻧﻫﺍﺭ ﻭ ﻝﺣ ﻩﺍﺭ ،</p>
<p xml:lang="nob">ﻥﻳﺍ:ﺩﺷﺎﺑ ﻝﺋﺎﺳﻣ ﻥﻳﺍ ﻝﻣﺎﺷ ﺩﻧﺍﻭﺗﻳﻣ ﯽﺳﺭﺭﺑ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">   .</em>ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ﻑﺭﻁ ﺯﺍ ﻝﻣﻌﻟﺍﺭﻭﺗﺳﺩ ﻭ یﺯﻳﺭ ﻪﻣﺎﻧﺭﺑ ﺎﻳ ﻪﺳﺭﺩﻣ <em type="bold">.</em>    ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ / کﺩﻭﮐ ﺕﺳﺗ ﻭ ﻩﺩﻫﺎﺷﻣ ،ﺎﻫﻭﮕﺗﻔﮔ ،ﺭﮕﻳﺩ ﺭﻳﺍﻭﺩ ﺕﺍﺭﻅﻧ  </p>
<p xml:lang="nob">ﻥﻳﺍ ،ﻥﺗﻓﺭ ﻪﺳﺭﺩﻣ ﯽﻧﻭﻧﺎﻗ ﻥﺳ ﺭﻳﺯ ﻥﺎﮐﺩﻭﮐ یﺍﺭﺑﯽﺳﺭﺭﺑ  کﺩﻭﮐ ﺯﺎﻳﻧ ﺱﺎﺳﺍ ﺭﺑ.ﺩﺭﻳﮕﻳﻣ ﻡﺎﺟﻧﺍ ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ یﺎﻬﺗﻳﻠﺑﺎﻗ ﺭﻅﻧ ﺯﺍ ﻡﻫ ﯽﺳﺭﺭﺑ ﻥﻳﺍ یﺍ ﻪﺳﺭﺩﻣ ﻥﺍﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ یﺍﺭﺑ یﺯﻳﺭ ﻪﻣﺎﻧﺭﺑ یﺍﺭﺑ ﻪﺳﺭﺩﻣ ﺕﺎﻧﺎﮑﻣﺍ ﻡﻫ ﻭ  ﺏﻭﭼﺭﺎﻬﭼ ﺭﺩ.ﺩﺭﻳﮔ ﯽﻣ ﻡﺎﺟﻧﺍ ،ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ یﺩﺎﻋ ﮥﻣﺎﻧﺭﺑ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">ﻩﺭﻭﺎﺷﻣ</em> </p>
<p xml:lang="nob">/کﺩﻭﮐ ﺹﺎﺧ یﺎﻫﺯﺎﻳﻧ ﺕﺑﺎﺑ ﺯﺍ ﯽﺳﺎﻧﺷﺭﺎﮐ ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﺩﺣ ﺭﺩ ﯽﺑﺗﮐ ﯽﺷﺭﺍﺯﮔ PP -ﺭﺑ ﺱﺎﺳﺍ ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﻡﺎﺟﻧﺍ ،ﻩﺩﺷ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob">.ﺩﺭﮐ ﺩﻫﺍﻭﺧ ﻪﻳﻬﺗ ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ</p>
<p xml:lang="nob">:ﺩﻭﺷ ﺭﻳﺯ ﺩﺭﺍﻭﻣ ﻝﻣﺎﺷ ﺩﻳﺎﺑ ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﻥﻳﺍ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">   .</em>ﺩﻳﺎﺑ ﻥﺎﺷﻧ ﻩﺩﺍﺩ ﺩﻭﺷ ﻪﮐ کﺩﻭﮐ  /ﺵﻧﺍﺩ ﺯﻭﻣﺁ ﺭﺑ ﺱﺎﺳﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻪﺑ ۀﺭﺎﻣﺷ -  ﺯﺎﻳﻧ ﻪﺑ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻩژﻳﻭ ﺎﻳ ﺯﺎﻳﻧ ﻪﺑ ﺱﻳﺭﺩﺗ </p>
<p xml:lang="nob">      ﻩژﻳﻭ ﺭﺑ ﺱﺎﺳﺍ ﻥﻭﻧﺎﻗ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻪﺑ ۀﺭﺎﻣﺷ - ، ﺩﺭﺍﺩ       . <em type="bold"> </em></p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">   .</em> ﻪﮑﻧﻳﺍ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩﻡﺍﺩﮐ  ﻉﻭﻧﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﺕﺎﻣﺩﺧ ﺎﻳ ﮏﻣﮐ ﺕﺳﺍ ﺭﺗﻬﺑ ﯽﻳﺎﻣﻧﻫﺍﺭ ،ﺩﻭﺷ ﻩﺩﺍﺩ ﺍﺭ ﻪﻣﺯﻻ  .ﺩﻧﮑﻳﻣ </p>
<p xml:lang="nob">ﻕﺑﻁ ﺭﺑ ﺭﮔﺍﻥﻭﻧﺎﻗ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻪﺑ ۀﺭﺎﻣﺷ -  کﺩﻭﮐ ﺍﺭ ﻩژﻳﻭ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻥﺗﻓﺭﮔ ﻕﺣ ﺩ ،ﺩﺷﺎﺑ ﻪﺗﺷﺍﺩﺁ ﺯﺍ ﯽﺋﺯﺟ ﻩﺩﺍﻭﻧﺎﺧ ﺎﺑ ﻩﺭﻭﺎﺷﻣ ﻥﺩﺍﻥ ﺩﺭﮕﻳﻣ ﺏﻭﺳﺣﻣ.ﺩ</p>
<p xml:lang="nob">ﻝﻣﺎﺷ ﺩﺷﺎﺑ ﺎﻬﻧﻳﺍ: PP - یﺍﺭﺑ ﻥﺎﮐﺩﻭﮐ ﺭﻳﺯ ﻥﺳ ﯽﻧﻭﻧﺎﻗ ﻪﺳﺭﺩﻣ ،ﻥﺗﻓﺭ ﺩﺎﻬﻧﺷﻳﭘ ﯽﺑﺗﮐ ﺯﺍ ﻑﺭﻁ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">   .</em>ﺯﻭﻣﺁ ۀژﻳﻭ ﮏﻣﮐ ﻉﻭﻧ ﻪﭼ ﯽﺷ  ﺙﻋﺎﺑ ﺩﻫﺍﻭﺧ.ﺩﺷﺎﺑ ﻪﺗﺷﺍﺩ ﯽﻟﻭﺑﻗ ﻝﺑﺎﻗ ﺩﺷﺭ ﺩﻧﺍﻭﺗﺑ کﺩﻭﮐ ﻥﻳﺍ ﻪﮐ ﺩﻭﺷ </p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">   .</em> ﻑﺍﺩﻫﺍکﺩﻭﮐ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ ﻭ ﺩﺷﺭ یﺍﺭﺑ ﻝﻭﻘﻌﻣ  </p>
<p xml:lang="nob">ﺩﺷﺎﺑ ﻝﺋﺎﺳﻣ ﻥﻳﺍ ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﻝﻣﺎﺷ ﺩﻳﺎﺑ PP - یﺍﺭﺑ ﻥﺎﮐﺩﻭﮐ ﻪﺳﺭﺩﻣ یﺍ، ﺩﺎﻬﻧﺷﻳﭘ ﯽﺑﺗﮐ ﺯﺍ ﻑﺭﻁ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">   .</em>ﺎﻳﺁ .ﺩﺍﺩ یﺭﺎﻳ ﯽﻟﻭﻣﻌﻣ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﺕﺎﻧﺎﮑﻣﺍ ﺏﻭﭼﺭﺎﻬﺟ ﺭﺩ ﺵﺗﻼﮑﺷﻣ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ ﺍﺭ ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ ﻥﺍﻭﺗﻳﻣ <em type="bold">   .</em> ﻪﭼ ﻉﻭﻧ  ﯽﺷﺯﻭﻣﺁﺩﻧﺍﻭﺗﻳﻣ  ﺵﺯﻭﻣﺁﻝﺑﺎﻗ ﯽﻟﻭﺑﻗ  ﺩﺷﺎﺑ. <em type="bold">   .</em>ﺕﺳﻳﭼ ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ یﺍﺭﺑ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﻝﻭﻘﻌﻣ ﻑﺩﻫ. </p>
<p xml:lang="nob">ﻥﻳﺩﻟﺍﻭ ﺎﻳ / ﻭ ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ ﺎﺑ ﺩﻳﺎﺑ ﯽﺳﺎﻧﺷﺭﺎﮐ ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﻥﻳﺍ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ .ﺩﻳﺎﻣﻧ ﺩﻳﮐﺄﺗ ﺎﻬﻧﺁ ﺕﺍﺭﻅﻧ ﺭﺑ ﻭ ﺩﻧﮐ ﺕﺭﻭﺷﻣPP – ﺕﺎﻣﺩﺧ ﺯﮐﺭﻣ</p>
<p xml:lang="nob">ﯽﺳﺎﻧﺷﺭﺎﮐ ﯽﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﺵﺭﺍﺯﮔ ﻪﮐ ﯽﺗﻗﻭﺑﺎﻳﺯﺭﺍ ﻝﻣﺎﺷ) ،ﺩﻳﺩﺭﮔ ﻪﺋﺍﺭﺍ (ﺩﺎﻬﻧﺷﻳﭘ ﻭ ﯽ ﺩﻳﺎﺑ:</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>   ﺭﻳﺯ کﺩﻭﮐ ﻥﻳﺩﻟﺍﻭ  ﯽﻧﻭﻧﺎﻗ ﻥﺳﻪﺳﺭﺩﻣ ﻥﺗﻓﺭ  ﺕﻳﺎﺿﺭ ﺏﺣﺎﺻ / یﺭﺍﺩﺭﻬﺷ ﻪﮐ ﺩﻧﻫﺩ ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐیﺍﺭﺑ ﯽﻣﻳﻣﺻﺗ ﺭﻫ ﺫﺎﺧﺗﺍ ﻥﻳﺍ </p>
<p xml:lang="nob">ﺵﺭﺍﺯﮔ ﯽﺳﺎﻧﺷﺭﺎﮐﻫﺩ ﺭﺍﺭﻗ ﺎﻧﺑﻣ ﺍﺭﺩ ﻪﮐ ﺩﻧﻫﺩ ﺕﻳﺎﺿﺭ ﻭ ،یﺭﺍﺩﺭﻬﺷ  /ﺏﺣﺎﺻ ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ﺕﺎﻣﺩﺧ ﺯﮐﺭﻣ ﻪﮐ ﺍﺭ ﯽﻳﺎﻬﻠﻣﻌﻟﺍﺭﻭﺗﺳﺩ          .ﺩﺭﺑ ﺭﺎﮑﺑ ،ﺕﺳﺍ ﻩﺩﺭﮐ ﺩﺎﻬﻧﺷﻳﭘ PP -</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.</em>    یﻻﺎﺑ ﻥﺍﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ) ﺎﻳ یﺍ ﻪﺳﺭﺩﻣ ﺯﻭﻣﺁ ﺵﻧﺍﺩ ﻥﻳﺩﻟﺍﻭ  ﻪﺳﺭﺩﻣ / ﻪﺳﺭﺩﻣ ﺏﺣﺎﺻ ﻪﮐ ﺩﻧﻫﺩ ﺕﻳﺎﺿﺭ (ﻝﺎﺳیﺍﺭﺑ ﺫﺎﺧﺗﺍ ﺭﻫ </p>
<p xml:lang="nob">ﯽﻣﻳﻣﺻﺗ ﺭﻫﺵﺭﺍﺯﮔ ﯽﺳﺎﻧﺷﺭﺎﮐ ﺍﺭ ﺎﻧﺑﻣ ﺭﺍﺭﻗ ﻫﺩ،ﺩ ﻭ ﺕﻳﺎﺿﺭ ﺩﻧﻫﺩ ﻪﮐ ﺏﺣﺎﺻ ﻪﺳﺭﺩﻣ  /ﻪﺳﺭﺩﻣ ﯽﻳﺎﻬﻠﻣﻌﻟﺍﺭﻭﺗﺳﺩ ﺍﺭ ﻪﮐ ﺯﮐﺭﻣ  ﺩﺎﻬﻧﺷﻳﭘ ﻩﺩﺭﮐ ،ﺕﺳﺍ ﺭﺎﮑﺑ ﺩﺭﺑ        .   PP -ﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold"> (Statped) ۀﺭﺎﺑﺭﺩ ﺕﺎﺗﺳ ﭘﺩ</em>         </p>
<p xml:lang="nob">ﺩ ﮏﻣﮐ ﺕﺳﺍﻭﺧﺭﺩ ﺩﭘ ﺕﺎﺗﺳ ﺯﺍ ﺩﻧﺍﻭﺗﻳﻣ ﯽﺷﺭﻭﺭﭘ ۀژﻳﻭ ﯽﺗﻟﻭ.ﺩﻧﮐPP - ﺭﺩ ﺕﺭﻭﺻ ﺯﺎﻳﻧ ﺯﮐﺭﻣ ﺕﺎﻣﺩﺧ</p>
<p xml:lang="nob"> <em type="bold">(Statped)   ﺕﺎﺗﺳ ﺩﭘ </em></p>
<p xml:lang="nob">ﻥﻭﻧﺎﻗ ﺎﺑ ﻕﺑﺎﻁﻣ ﺩﻧﺍﻭﺗﺑ ،ﺹﺎﺧ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻪﺑ ﺩﻧﻣﺯﺎﻳﻧ ﻝﺎﺳﮔﺭﺯﺑ ﻭ ﻥﺍﻭﺟ ،کﺩﻭﮐ ﺎﺗ ﺩﻧﮑﻳﻣ ﮏﻣﮐ ،ﺩﺷﺎﺑ ﻪﺗﺷﺍﺩ ﯽﺑﻭﺧ ﺕﺎﻧﺎﮑﻣﺍ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ <em type="bold">.</em>     .ﺩﺷﺎﺑ ﻪﺗﺷﺍﺩ ﻝﺎﻌﻓ ﺕﮐﺭﺷ ﻉﺎﻣﺗﺟﺍ ﺭﺩ ﯽﮔﺩﻧﺯ ﻭ ﺭﺎﮐ ،ﻝﻳﺻﺣﺗ ﺭﺩ ﺩﻧﺍﻭﺗﺑ ﻪﮐ ﯽﻠﮑﺷ ﻪﺑ  </p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">  .</em>.ﺩﻧﮑﻳﻣ ﻝﻘﺗﻧﻣ ﺍﺭ ﻪﻣﺯﻻ ﺕﺎﻣﻭﻠﻌﻣ ،ﻊﻣﺎﺟ ﻭ ﺏﺳﺎﻧﻣ ،ﻪﺗﺳﻳﺎﺷ ﻪﮐ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﻭ ﻩژﻳﻭ ﺱﻳﺭﺩﺗ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ ﻭ ﻩﺩﺍﺩ ﻪﻌﺳﻭﺗ ﺍﺭ ﺎﻬﺗﺭﺎﻬﻣ  <em type="bold">  .</em>ﻭﻣﺁ ﺕﻓﺭﺷﻳﭘ ﺭﺩ ﯽﻌﺳ ﻪﮐ ﺕﺳﺍ ﯽﻧﺎﮔﺭﺍ یﺯﻐﻣ ﺕﺎﻣﺩﺻ ،ﻡﻠﮑﺗ / ﻥﺎﺑﺯ ،ﺩﻳﺩ ،ﯽﻳﺍﻭﻧﺷ ﺭﺩ ﻝﺎﮑﺷﺍ یﺎﻫ ﻪﻧﻳﻣﺯ ﺭﺩ ﺹﻭﺿﺧﻣ ﺵﺯ </p>
<p xml:lang="nob">    ﻩﺩﻣﺁ ﺩﺭﺍﻭ، .ﺩﻳﺎﻣﻧ ﯽﻣ یﺭﮐ ﻭ ﺭﻭﮐ ﻭ ﻩﺩﻳﭼﻳﭘ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ ﺕﻼﮑﺷﻣ<em type="bold">  </em></p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">  .</em> ﻝﺎﺳﮔﺭﺯﺑ ﻭ ﻥﺍﻭﺟ ،کﺩﻭﮐ ﻪﺑ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻥﺩﺍﺩ ﯽﻠﻣﻋ ﻭ ﯽﻣﻠﻋ ﯽﻳﺎﻧﺍﻭﺗ یﺍﺭﺍﺩﺭﺍﺩ ﻩژﻳﻭ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻪﺑ ﺯﺎﻳﻧ ﻪﮐ .ﺩﺷﺎﺑﻳﻣ ،ﺩﻧ </p>
<p xml:lang="nob"><em type="italic"> .</em>ﺩﻳﺋﺎﻣﻧ ﻪﻌﺟﺍﺭﻣ<em type="italic">0TUwww.statped.noU0T</em> ﺑیﺍﺭ ﺏﺳﮐ ﺕﺎﻋﻼﻁﺍ ﺭﺗﺷﻳﺑ ﻪﺑ ﺕﻳﺎﺳ<em type="italic"> </em>  </p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">(NAFO) ﺭﺩ ﺩﺭﻭﻣ ﺯﮐﺭﻣ ﯽﻠﻣ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﺩﻧﭼ ﯽﮕﻧﻫﺭﻓ </em></p>
<p xml:lang="nob">ﺹﻳﺧﺷﺗ ﻝﻳﻟﺩ ﺕﻼﮑﺷﻣ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ ﺭﺩ ﻥﻳﺑ ﻥﺎﮐﺩﻭﮐ  /ﻥﺎﻧﺍﻭﺟ ﺭﺟﺎﻬﻣﻪﺷﻳﻣﻫ ﻩﺩﺎﺳ ﻭ ﻝﻬﺳ ﺕﺳﻳﻧ.  ﻪﮐ ﺩﻳﺩ ﺩﻳﺎﺑﻟﺎﭼ ﻥﻳﺭﺗﮔﺭﺯﺑ ﺎﻳﺁ ﻝﮑﺷﻣ ﺵ  ﺎﻳ ﺕﺳﺍ ﻥﺎﺑﺯﻝﻳﻻﺩ ﻪﮑﻧﻳﺍ  ﺍﺭ یﺭﻳﮔﺩﺎﻳ ﻪﮐ ﺩﺭﺍﺩ ﺩﻭﺟﻭ یﺭﮕﻳﺩ؟ﺩﺯﺎﺳ ﯽﻣ ﻝﮑﺷﻣ</p>
<p xml:lang="nob">ﻥﺍﻭﺗﻳﻣ ﺩﺷﺎﺑﻳﻣ ﺩﻭﻣﻧ ﺭﮐﺫ ﺯﻳﻧ ﺍﺭ ﺎﻬﻧﻳﺍ ﻪﺑ ﺩﻧﮑﻳﻣ ﮏﻣﮐ ﻪﮐ ﺕﻔﮔ ﻪﮑﻧﻳﺍ:NAFO  ﺯﺍﻔﻳﺎﻅﻭ ۀﺩﻬﻋ ﺭﺑ ﻪﮐ ﯽ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">  .</em>  ﺩﻭﺷ ﺍﺭﺟﺍ ﻭ ﻩﺩﺭﺑ ﺭﺎﮑﺑ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ ﯽﻠﻣ ﺕﺳﺎﻳﺳ ﻭ ﻥﺎﺳﮑﻳ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﮏﻳ ﺯﺍ ﺩﻧﻧﺍﻭﺗﺑ ﻥﻻﺎﺳﮔﺭﺯﺑ ﻭ ﻥﺎﻧﺍﻭﺟ ،ﻥﺎﮐﺩﻭﮐ ﻪﮑﻳﺭﻭﻁ ﻪﺑ </p>
<p xml:lang="nob">.ﺩﻧﻭﺷ ﺭﺍﺩﺭﻭﺧﺭﺑ ﺭﻳﮔﺍﺭﻓ یﺍ ﻪﻌﻣﺎﺟ ﺭﺩ ﺍﺭ ﻻﺎﺑ ﺕﻳﻔﻳﮐ ﺎﺑ ﺏﺳﺎﻧﻣ</p>
<p xml:lang="nob"><em type="bold">.  </em>ﻩﺎﮔﺩﻳﺩ ﺩﻧﭼ ﯽﮕﻧﻫﺭﻓ ﺭﺩ ﺩﻬﻣ کﺩﻭﮐ ﻭ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻭ ﺵﺭﻭﺭﭘ ﺢﻁﺳ ﻪﻳﺎﭘ .ﺩﺭﻳﮔ ﺭﺍﺭﻗ ﺕﻳﺎﻣﺣ ﺩﺭﻭﻣ <em type="bold">  .</em>ﻋﻭﻣﺟﻣ ﺵﺭﺗﺳﮔ یﺍﺭﺑ ﻭ ﺩﺑﺎﻳ ﺵﻳﺍﺯﻓﺍ ﺭﺟﺎﻬﻣ ﺭﺷﻗ ﻪﺑ ﻩﺩﺷ ﻩﺩﺍﺩ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﺕﻳﻔﻳﮐ    ﻭ ﺵﺯﻭﻣﺁ ﻭ کﺩﻭﮐ ﺩﻬﻣ ﺭﺩ ﯽﺗﻳﻠﻣ ﺩﻧﭼ ﺭﻳﮔﺍﺭﻓ ﮥ </p>
<p xml:lang="nob">.ﺩﻧﮐ ﺵﻼﺗ ،ﻪﻳﺎﭘ ﺢﻁﺳ ﺵﺭﻭﺭﭘ</p>
<p xml:lang="nob">ﺎﻬﻧﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ﺭﺩ ﯽﺷﺭﻭﺭﭘ ﻥﻳﻟﻭﺋﺳﻣ ﻭ ،ﺱﺭﺍﺩﻣ ﻭ ﻥﺎﺗﺳﮐﺩﻭﮐ ﻥﺎﺑﺣﺎﺻ ،ﺱﺭﺍﺩﻣ ﻥﻳﻟﻭﺋﺳﻣﻭ ،ﻥﻳﻣﻠﻌﻣﻠﺻﺍ یﺎﻬﻧﺎﮐﺭﺍ ﻡﺗﺳﻳﺳ ﻥﻳﺍ ﯽ  ﺩﻫﺩ یﺭﺎﻳ ﺎﻬﺗﻳﻠﺑﺎﻗ ﮥﻌﺳﻭﺗ یﺍﺭﺑ ﺭﺎﮐ ﺩﺭﻭﻣ ﺭﺩ ﺍﺭ ﻡﻠﻌﻣ ﯽﺷﺯﻭﻣﺁ یﺎﻫﻭﺗﻳﺗﺳﻧﺍ /.UHﯽﻣ ﺩﻧﺷﺎﺑ .ﻥﻳﺍ ﺯﮐﺭﻣ ﺩﻳﺎﺑ ﺵﺧﺑ</p>
<p xml:lang="nob">  .ﺩﻳﻧﮐ ﻪﻌﺟﺍﺭﻣ<em type="italic">U</em>http://www.hioa.no/Om-HiOA/NAFO<em type="italic">U</em> ﺑیﺍﺭ ﺏﺳﮐ ﺕﺎﻋﻼﻁﺍ ﺭﺗﺷﻳﺑ ﻪﺑ ﺕﻳﺎﺳ  </p>
</body></document>